咁撚多emoji點用得完

以whatsapp為例 有無巴打絲打傾計嗰陣揀emoji 揀到頭痕

😂

其實我覺得越出越on9同複雜

🤣

感情豐富到癲

🥺

點會 憑字寄意好難咩

「真係恭喜你呀」
「真係恭喜你呀😆🎉」
個意思都唔同晒

一次用晒黎回我呢個回覆

「真係恭喜你啊😏🤣🤣🤣」
「真係恭喜你啊😘👏🏻🎉🎊」
憑詞 寄意
唔是用唔用

我以為樓豬係好似上一代咁唔明個emoji咩意思要人解釋

冇人叫你用晒，用啱用的咪得

乜都整個女人黑鬼

幾有趣嘅topic，我諗咗諗

咩人用電話？
接近所有人

幾時用電話
接近所有時間

我諗佢想做到任何人係任何時候做任何野都可以大致上用emoji表達到，而且係能夠大致符合佢地嘅demographic segemantation

另外有刻意迎合返唔同國際同文化圈嘅人而包含特定emoji絵文字エモジ

例如，👳🏻‍♂️🧕🏻💂🏻‍♀️👲🏻

亞洲🐉🐲🎍🎋👹👺

仲有植物動物食物果啲都包含咗唔同地區
🐉🐲呢種中式龍可以話特登為亞洲人加
反而唔覺有加飛龍

🚔🚝🚄🚅日本車

🏰🏯西方同日式城堡

⛪️🕌🕍⛩🕋

💵💴💶💷
🃏🎴🀄️

仲有好多好多意思相近但唔同指涉嘅emoji我就唔講啦

大致上想講大概每一個emoji都有佢嘅target user
🚻🔣🔣📶🎦🆒🆕3️⃣7️⃣1️⃣🆒#️⃣7️⃣2️⃣......
呢啲唔計 唔係我年代嘅野

扮基追女仔 咁多emoji做乜

可惜愈嚟愈多無用嘅emoji